［釋放義士］新城市暗示警方非法拘捕 闖入私人地方

釋放義士

【沙田衝突】新城市廣場：沒有報警，沒有求警協助
Stand News 立場新聞

發布時間 : 2019年7月14日22:22
更新時間 : 2019年7月15日00:37

沙田今天遊行後，大批示威者在道路與警察對峙衝突，晚上九時後，在警察不斷推進後，大量示威者撤退至沙田新城市廣場，但因為警方封鎖港鐵入口而聚集，最終在十時前爆發激烈警民衝突，互相追打。新城市廣場晚上在社交媒體澄清，表示對於網上有傳言指新城市廣場報警，新城市廣場此澄清並沒有報警，亦沒有求警協助。

網上流傳一段影片，顯示有相信是新城市廣場的職員，帶領大批持盾警員進入商場內。《立場新聞》未能證實有關影片，是否在新城市廣場大混戰前一刻拍攝。

沙田新城市廣場由新鴻基地產擁有和管理，對於有影片顯示有商場職員看似在引領警務人員進入商場，新地發言人向傳媒稱，網上的言論有誤，該公司並無報警或要求警方入內，商場職員一直在場內遊走幫忙維持秩序，影片所見是警方自行決定入內後，在商場職員不知情的情況下跟隨在職員後方，故對被指協助引領警方進入商場感到無辜。 新地指出，面向沙田大會堂的商場地面出入口至三樓通往港鐵沙田站出入口的通道，均是24小時開放，地政總署規定有關通道不可防止任何人行走，必須開放予包括市民及警方在內的所有人士通過。警方原則上不可封鎖商場出入口，但警方執行任務期間在商場範圍外的行動，商場方面無法干預。

唔撚好信，個個細商場都可以令狗入唔撚到，係你個濕鳩商場有人放狗入嚟，唔撚洗止意割到

Push

嗱 新鴻基 我當你無報警 警方非法進入 咁你咪出返個嚴正聲明 遣責警方非法進入 攪亂你個場 保留追訴權利 嗰啲 pr識寫㗎啦

但係你乜都無 仲俾人影埋相 你哋職員帶“動物”入去喎 好難令香港市民信你哋喎

一係咁 你哋就只做大陸人生意囉 放棄香港市民市場 咁你哋乜都唔洗澄清嘞

你要信佢啦
自己唔係一個反口
就冇左闖入私人地方
D 義士比人入罪喇

港共期待緊死第一個警察或者示威者

割到先救到義士

同意 推到出聲明

推

最後一句唔洗講
佢而加真係9成都係做緊大陸人生意
住沙田就知，幾時都勁多人幾時都係成個商場都係行李kip
係戲院開番先多番少少香港人

唉好多人唔明，依家明明係要煲大佢割嘅新聞

佢地癲咗！。不停入商場搵人！ 癲狗 所有出入口都封死晒 想嚇死d食客。唔俾人食飯

係啊

割左 就係警察引起公眾恐慌

割咗就係非法闖入，即係非法拘捕

PP同其他細商場係完全的私人地方
地政總署規定有關通道不可防止任何人行走

佢個解釋相當合理